一人一個冷知識🤙

牛仔褲褲袋個位有個細袋 係以前放陀錶既

咁都叫冷知識

個門有個柄 要黎開門

過左六十秒 喺非洲就冇左一分鐘

岩岩先知支野咁用
Thanks!

飛機餐有時覺得難食 有可能係氣壓影響味覺

男同性戀者同女同性戀者（TB） 性格麻麻地
有D人格都有問題
我支持同性婚恩 但只係人道考慮

孔子係南韓人

肚餓唔好空肚食嘢，記得飲啖水先

樓主啲冷知識弓啲都唔冷

訓醒之後又要番工/番學

實際上真係難食

學術台真係... d comment

btw 藍田村唔係藍田 藍田街都唔係藍田
算唔算

條j可以反包皮

樓豬原來有個未發育既腦

十萬個為甚麼其實無十萬個為甚麼咁多

菠蘿包都冇菠蘿

Why

正常碌鳩係屌女嘅
毒撚實際係係用黎打飛機

不如玩膠班人死去校園台啦，學術台關你撚事咩

我之前都開過post問冷知識，有興趣嘅巴打可以去睇下

男異性戀者同女異性戀者（正常）性格麻麻地
有D人格都有問題
我支持異性婚姻 但只係人道考慮

第一次聽人格有問題係關性取向事 痴線

絕對零度係-273度

夠唔夠冷？

洪卓立嘅死係同曼德拉效應有關

腳掌長度同前臂長度一樣
利申之前有fd 同我講 我驚呆了

我唔係

臂展 = 長高

屌你錯嘅

你都幾短下

你前臂定腳掌長啲 包埋腳指喎

咁撚多小學雞覆on9野 如果係創意台你鳩黎冇所謂

係學術台認真小小得唔得 學術台唔係你班小學雞玩既地方呀 返感情台交友啦屌你老母污染曬

利申撐樓主

我就真係唔信個個都知道牛仔褲個細袋有乜用
喺度玩膠以為好威威
post有分認真同玩野，不過小學雞唔識分場合做野

巴打，真係想睇嘅：

我地每日都會分享一個，做左成年架啦

就算知都唔係話人啦
認真share下自己知ge冷知識咪算
係要開口埋口話左人先
好小學雞

汽水罐拉環個窿係插飲筒

地鐵站售票機入面有個人操作

開心大發現都有好多有用冷知識

可樂有分甜度

北極同南極都比其他地方凍

水手服個領係用黎豎起擴大收音用

大家用指南針嘅時候，就算不斷向北（指南針方向）行，都唔會去到北極，只會去左加拿大北部
因為true north =\= Magnetic north

TB出來了

全世界有7成半既男人未反包皮

我好鍾意食水果🤙

去到每個國家都必須要食🤙

榴連乜乜乜🤙🤙🤙

呢個高汁

rip

咁加拿大北部既人點用指南針？

你想問咩

lm

巴打1d都唔廢啊 長知識了

我地d石英錶如果冇電/入水就拿拿臨拎去整
如果唔係就要換機芯

麥樂雞唔同形狀都有名
ball boot bell bone/(bow tie?)
大約係咁

東京街唔係指日本東京
係指越南個東京灣(北部灣)

但係合成石油需要的能量應該唔會小得過佢可以釋放的能量

想知條褲岩唔岩着但又冇得試
試下條褲頭圍下自己條頸

定陰謀論

如果大脾粗咁點？

巴打啲冷知識幾好睇

高汁會員

藍田有條藍田村架

柴灣角街唔喺柴灣

如果你把手指放進耳朵裡面抓的話，會聽起來像《小精靈》裡的音效一樣

銅鑼灣村唔喺銅鑼灣

沙田拗道唔喺沙田

講多個關於同性戀既冷知識
其實同性戀係大自然控制一種物種既population既方法黎

人類宜家人口太多造成太多環境污染消耗好多資源個個都知
用同性相愛既話就可以好自然咁影響一個物種既繁殖能力，而且又唔需要搵另一樣天敵進行大屠殺
就算係動物界都會有依個情況，例如雀/猴子等等…數目太多就需要減慢增長
唔係人類獨有

所以講同性戀違反自然/對人類發展唔好個d人係時候google下搵多d新既資料啦

調景嶺以前叫吊頸嶺，將軍澳叫執骨澳，英文叫junk bay, 係d人夾硬改名抬高樓價

食早餐要空肚

macbook mon 上面黑色個度可以痴住earphone

想知條女大脾粗唔粗 但佢著左裙
試下睇下佢條頸

好多時你地認為口山

東京街喺深水埗

打錯 你地認為嘅國家首都好多時都錯
瑞士首都 唔係日內瓦同蘇黎世 而係伯恩
澳洲首都 唔係悉尼係坎培拉
而日本嚴格黎講係無首都

最鍾意食boot

非洲每60秒就過咗一分鐘

平時d 舖頭送野唔用"一" 而用"乙"黎代表係因為以前d 人手寫"送一個" 會怕d 人多手加一筆或兩筆變"送二/三個"
所以為免有爭拗就用"乙"黎代替
而點解唔用"甲丙丁"黎代替，要用"乙"係因為一筆過可以寫完個乙字，某程度上都可以代表到"一"

以前d面店講o既係「一乾三濕」
即係麵、湯、茶、汁 四樣
無論你食雲吞麵 雲吞撈麵 都一定要上齊呢四樣
如果你食撈麵 最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口
之後加醬油落兜湯度 食幾啖麵 含一啖湯
一野噴落個小二身上
「hi! 咁難食點食呀! 」

咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你

好經典

如果冷氣 開太大會好凍 夠唔夠冷

Skype係讀skyp 唔係sky PE
常識黎 但出面個個都讀錯

樓主個個都唔知嘅話
應該係智力有問題

對唔住囉

其實好多讀錯既人都知
只係同身邊人都講慣skyby

認真，可能好多人都知
日本19世紀前唔點食肉，豬排飯、拉麵等等嘅日本象徵性食物歷史其實好短

飛機翼上面既燈
左邊係紅
右邊係綠
除左夜晚分飛機既heading
仲有
因為係根據右邊果架永遠是對的既定律
兩架機平排
左邊望右邊會見到紅燈
就會知自己唔岩所以死開
右邊望左邊就會見到綠燈
所以就岩哂

（好似係 飛機迷唔好屌）

encore都係同一道理
大家都講慣就跟架啦
明咪算

一早follow左
加油

uk fd 讀skype
我自己就讀skype
但成日聽人讀skype

9up夠未
成班撚樣
好好笑呀屌你老味

收皮啦on9仔

見到班撚樣 都係番舊登算

我終於可以出去望下呢個世界喇

手殘負評左 sorry arrr

中環廣場上面嘅燈可以睇時間

係都要話比人聽自己識嚟攞自信，你咁撚叻又唔放幾個出嚟？

牛仔褲啲鈕係防止個褲袋咁快爛，係咪人人都知

連登仔!!!呢位絲打收兵呀!!!佢po自己隻手出黎呀!!!!

唔好意思，我想㩒正評，唔小心㩒錯隔離

數字排列嘅123之後係4。

東涌喺香港既西面
西貢喺香港既東面
南昌喺香港既北面
北角喺香港既南面

一個班10個人，如果你浪費每個人5分鐘就等於浪費咗全班50分鐘

西班牙人打哈哈唔係打haha 而係jaja 因為西班牙話j 係發h 音

李力持係全球暖化最後希望

女性留指甲係.....

上連登勿認真

好有心 follow先

一張紙在任何情況下都無法對摺七次。

呢個破解左 只要張紙夠大張就得

伸條利出黎會抖唔到氣

屈斷未煮嘅意粉，至少會斷成三截

成功逃出密室

thx

對面海係西貢

錯架，有實驗係可以摺到8次
youtube 有片睇

香港首都係維多利亞城

地鐵站名唔一定係以該區地名命名
例子：長沙灣 （長沙灣道），荔枝角（荔枝角道），美孚（美孚新村），天后（天后廟），香港大學（石塘咀）

樓上講既東京街並非以日本東京命名

杉樹街/松樹街既英文掉轉左

列拿士地臺 （Rednaxela Terrace) 頭果個字掉轉睇為Alexander

西貢街（Saigon Street)以越南前首都名而改

搭飛機時起飛降落都要開窗既原因係等乘客可以睇實引擎有無異樣

🙇🙇🙇多謝支持

Dun fart on someone's ball

田徑比賽一定係逆時針跑
有利保護心臟

why

因為科學家認為人既左右腳係有分工
左腳係支撐腳
右腳係運動腳
左腳支撐人既重心
從而保護運動員既心臟

同心臟有咩關係

以前細個on99咁數
數完就問老母點解係十萬個

《十萬個為什麼》其實沒冇十萬個為什麼這麼多。

來自蘇聯的作者伊林，以詩人吉百齡的詩句作為書名的靈感，「五千個在哪兒 七千個怎麼樣 十萬個為什麼」，用十萬個形容很多，是一個虛指。
第一版出的時候，其實只有900多個為什麼。直到現在大約有3000多個為什麼。

飛鏢正中紅心唔係最高分

開左嘅樽裝可樂 倒轉雪冇咁容易走氣

颱風係將風扯入風眼，而唔係由風眼吹風出黎

咁咪有利保護心臟囉

我成日同朋友講
無人信我

咁點先係最高分

點先叫岩

之前睇過條片講有個實驗叫老鼠烏托邦 係一個有限空間度提供無限食物，水，無天敵既環境比幾隻老鼠 老鼠係呢個環境舒適生活開頭好正常 漸漸過量繁殖有部分老鼠開始出現同性戀 暴力傾向 精神失常 自殘 互相殘殺 同依家全球人類情況差唔多

入夜第一粒睇到嘅星星係金星
最後一粒睇到嘅星星都係金星

唔大唔細咪岩囉
全部褲都係媽媽幫你買？

20分嗰行嘅3倍區 啫係內圈最上面嗰格有60分 正中紅心得50分

鋼琴係每一日都會走音
大概半年就會到嚴重程度
情況就好似生活係北韓咁
自己唔會知出面世界咁精彩

所以唔好話聽唔出就唔整琴啦

玩過既都知

6頁先得有用既一兩個冷知識
連登啲中學雞乜都唔識就唔好衝出黎柒啦唔該
講埋啲戇鳩野以為自己好好笑？

利申 乜都唔識 本身諗住黎學野

如果你條Lightning 線壞咗，只要你部i未過保養都可以拎返Apple Store免費更換

手術室 Operation Theatre 點解叫Theatre 而唔係Operation Room
係因為以前嘅手術室真係好似一個劇院咁嘅形式
一班醫學生同醫生會係上面睇個外科醫生做手術

長沙灣廣場唔係指長沙灣地區
係指荔枝角個地區

有d 女仔會特登買支洗M水清潔血漬
但其實用洗頭水都得
清潔力都唔錯

true north同magnetic north之間個差別叫磁差，係香港大概係2度(每年變緊)
但係加拿大可以超過20度，對實際導航有好大影響

頭兩個回覆懶好笑成個傻鳩小學雞咁
樓主嗰個有咩問題？

過左六十秒，先無左成分鐘

屎眼其實係正方形

係有限資源的情況會唔會出現相同情況先
冇比較的話個實驗好似冇咩意義

1. 飛機即使壞左一邊引擎都可以繼續飛去目的地
但當然睇機長冒唔冒險單引擎飛

2. 飛機引擎中心的漩渦圖形
其中一個功能係比地勤留意到引擎有冇開動緊

3. 飛機不會向後行
起飛係靠車推出停機泊位

班小學雞以為自己好撚醒架

鰲拜同豹頭係同一個人

戇鳩係無分國界嘅

1. ETOPS機跪低一邊通常都會緊急降落
除非目的地係佢個ETOPS limit裡面
就算雙引擎飛機兩邊引擎跪低都可以"飛"去緊急降落
e.g. 加航143

2. 有啲引擎無噴漩渦 有啲甚至噴錯反漩渦

3. 有搖控推機車好有趣 不過只可以推啲細飛機

我用嚟放鎖匙

放散銀都唔錯

八達通最多只可以一炮過入一千

南昌喺北都得出

1.眼見嘅所有野都係過去 因為光傳到眼晴一定要時間

2.人其實接觸唔到野 因為原子會互相排斥

大埔道唔係大埔 但叫大埔道係因為佢係大埔公路既九龍段
同一原理 青山道就係青山公路既九龍段

據說你一生會在睡覺中吃掉70多種蟲子和10多隻蜘蛛。

依段野其實係啲人用黎研究流言散播嘅速度，並唔係真實

屌啲戇鳩仔真係阻撚著睇post

學術台

支那人無一個係無辜

冷知識變冷笑話

虎口到食指既距離係你條j既長度

食指尖

清晰說明越位 即刻follow

宜家先知有個咁嘅page

而家有蟎蟲喺你眼睫毛上面做緊愛

More

...

出世個陣，大家都係裸體

要開窗好似唔係呢原因
好似係因為要防止發生意外時乘客打開窗會有sudden blind
如果keep住打開對眼就會早d適應左個光暗度

係問過一位空姐朋友佢講既，不過依家諗返如果當時係外面夜晚既話其實冇乜影響 ？

開窗既話 有咩事你會比機師更快知 更快做到反應(如果你知點做既話)
因為佢地睇唔到機身發生咩事
係靠電腦 或者空姐report

好彩有人咁講
低撚質到

原子筆蓋有個窿係防止細路食左之後窒息

之前有巴打講過其中一個原因係出事之後可以比救護人員知道機內情況

嗰個乜鳩門柄comment可以咁多正評
真係好低質
正評只畀樓主個冷知識
連登繼續低質

好多地方都係，英國法國其實都冇exactly嘅法定首都

講起ICAC個個都會歸功於麥理浩，但其實麥理浩曾經係政府內部高級會議到講過貪污係中國人先有嘅陋習。

冇電視果陣係日頭
做緊成龍果次係夜晚

離心力唔係力，係慣性，向心力先係力。

咁係絲又點計

讀過中學理科一定知

進化論唔係講物種因應環境而進化出適合環境既特色。

我攞嚟袋condom🌚

入到黎睇到頭幾個留言真係好失望
心諗入黎學野 點知成班on9當有趣
Btw 如果白布鞋黃左 可以洗完搵廁所紙包實吹乾 幾日後對鞋就會白返 ！ 睇完都唔信 試完真係得！

腳板長同你手臂一樣

香港每間有保安嘅樓宇密碼就係”唔該”

雷切勁過千鳥

1。阿茂整餅(冇果樣整果樣)

其實唔係真係有個阿茂，而係壓模(整餅果個模)，個模係咩樣，整出黎既餅就係咩樣，所以就係 模(冇)果樣整果樣。

2。香港第一個填海工程：蘇杭街

點解叫蘇杭街？ 因為以前果到賣好多由蘇州 杭州黎貨既布料同女性用品。

Hassan whiteside
Wingspan 7"6
16號鞋
另一隻係oneal
Wingspan 7"7

其實冷知識，包唔包埋一啲生活小技巧而係冇咩人知？

1. 人係lam 唔到自己手肘

2. 你而家試緊lam唔lam 到

深水埗運動場係喺荔枝角地鐵站長沙灣廣場出口

飛機黑盒唔係黑色係橙色

唔係就係講呢d咩
反而太學術性的野唔係

五行 金水木火土
金代表西方 水代表北方 木代表東方 火代表南方 土代表中央
因為五行入面得金同木係可以手拎得起
所以先會叫做拎得起既野做「東西」。
之前去西藏聽導遊講

英文三個0轉一個單位
thousand 1, 000
million 1, 000 , 000
billion 1, 000 , 000, 000

中文用四個
萬 1, 0000
億 1, 0000, 0000

千，百，十？

種大麻可以吸收二氧化碳

同埋我地會講 上廁所 下廚房
都係因為廁所有水 屬水 係北方 所以係上
廚房有火 屬火 係南方 所以係下

我記得係高登睇過 班人話係乙字加一筆變8字

屌你老母呢度學術台呀 玩膠果啲死返去創意台啦

平時講台妹係台灣人眼中係指MK妹

平時叫港女喺香港人眼中係指臭西

公整唔公整?

呢加美國好似都有

佢所講既無限資源重點係提供食物同水令老鼠滿足生物最低基本生活需求 係已發展國家黎講一早超越左呢層 姐係對於呢個實驗咩野娛樂政治科技環保都係多餘都係浪費資源 所以呢個實驗或者套用係已發展國家比較體驗到

俄羅斯面積大過冥王星表面面積

其實都想像到啦 當一樣物種太多食糧唔夠時
一係就打交殺同類爭野食
一係就食樹皮之類平時唔會食同唔夠營養既野
一係就食同類啲屍體
淨返果啲就餓死

所以話逼同性戀同異性結婚生仔果啲先有問題 明明資源唔夠仲要逼所有人一路繁殖唔諗後果

一架飛機如果佢要穩定飛行 一定要set個centre of gravity (C.G.) 係 大約quarter chord point 因為果個位就係aerodynamic centre
點解係大約？因為真正definition 係 the point that the aircraft (aerofoil) have zero moment
純粹咁啱大部分都係quarter point

想知點解既話 試下攞個屋企既搖控 搵佢既平行點 然後輕輕係佢既盡頭點一下
個搖控好快就停左搖晃 同飛機原理差唔多
有興趣我再講多啲

上講咁大堆野代表咩意思？
假設機翼既位置係機艙（fuselage-中文可能有錯）中間
個重心就一定會係中間前小小既位置
而因為大部分rear Landing gear 都係喺機翼後面
所以有啲飛機係可以直接係地面開reverse thrust 向後行
係停機坪唔做呢樣野既原因我相信係因為太大風

阿拉丁老母係丫差

民主係政府比低能相信既假希望，用來控制廢人

中文唔會咁逗號啦

物理既野我唔多識
飛機係Bay位走 通常都係Load左客+貨+fuel 即係好重
移動一舊本身唔郁既野需要好大能量(唔讀過物理唔識好學術咁解)
越重就需要越大能量
咁如果要用Thrust reverser黎推後 即係佢要推較長時間既大推力
會傷到機翼既結構

其次就係你講既 開TR一吹 Bay位前面咩都吹飛哂

真定假呀

冷知識的英文是「Trivia」，來自拉丁文的trivium，意指「三叉路口」。在古羅馬都市，因為三叉路隨處可見，所以就引伸為「到處都有的地點」、「司空見慣的場所」，後來就用來形容冷知識啦。冷知識通常形容為一些充斥著我們生活周遭，但鮮為人知的知識。另外，在日本，冷知識都稱為「豆知識」。

雖然聽冷知識，你可能會有種「知來做甚麼啊？！！」的感覺，但可能未來在某些場合，例如約會、社交、茶餘飯後，冷知識都可以派上用場！

讀心理學嘅巴打？

如果一間房有23個人 有50%機會其中兩個係同一日生日

冷血動物唔係無情感

南昌係北面?

冇錯，我買廿蚊六合彩
都有50%機會中，一係中一係唔中，五十五十

兩個都係同一意思啫
點解要負評六合彩個cm

鹽水浸衫浸過夜可以防甩色

呢個真係學到野了
雖然只係理論

9up狗收皮啦

係冇逗號
10000可能你一眼就睇到 1萬
但係100000000既話
普通人都係個十百千萬十萬百萬咁一個個數..

愛因斯坦唔係因為相對論而攞諾貝爾獎
而係因為佢解釋左光電效應

黑洞唔係真係有一個洞，而家當一顆恆星既燃料耗盡，佢會因為gravity而壓縮到一個density好高既object，呢個就係黑洞，正因為佢既density好高，佢既gravitational pull都好高，甚至連光都唔可以逃出既佢gravitational pull。

當你跌入一個黑洞，外界既人唔會望到你一野沖入個黑洞入面，佢會見到你變得愈黎愈慢，直到你去到event horizon，佢會見到你停左，然後慢慢變暗紅色，再消失。

波是圓的，一喺入、一喺唔入！

星期一至五冇8號波

唔怪得呢度有班人日日嘈讀大學冇用搵唔多錢

呢度某d低級會員某程度反映對知識冇追求既人既心智同思考

我都係因為學過probi先知

仲有archery, 中心係黃色，有9-10
紅色得7-8

屙屎之前同之後都去磅重，就可以知道舊屎有幾重

點解魚肚一定係白色？
光學原理，從淺海面以下向上望望到既係白色，嗰啲魚肚唔係白色既魚好容易俾深水捕食者發現，經過自然選擇，魚肚唔係白色既魚就淘汰晒了。

椰果唔係椰子既果肉，而係細菌產生既，學名應該叫做細菌纖維素Baterial Cellulose。
椰果係用細菌係培養液中發酵，分泌出黎既細菌纖維素，化學成分同植物既纖維素一樣，只係純度好高，多糖聚合度都高。
菲律賓原名叫Nata de coco
台灣譯名叫那塔
簡單黎講即係一舊吸左水既Cellulose

點解海係藍色？
因為好多魚係水裡面一齊 blue blue blue囉

係咪得我認真左

冇錯，我買廿蚊六合彩
都有50%機會中，一係中一係唔中，五十五十

戇鳩仔唔識野係度懶好笑

棷果

樓上班懶好笑嘅戇鳩仔肯收皮未

haha haha haha haha

即係呢個實驗唔係為左證明點解會有同性戀 暴力傾向 精神失常 自殘 互相殘殺

貓嘅尿係夜光嘅

唔係, 真係好冷, 請繼續

英國既天鵝唔可以亂逗，因為係英女王既財產。
法例係咁規定：all unmarked mute swan
同時因為係英女王財產無人敢恰，英國啲天鵝係好惡死既。

中世紀城堡既螺旋樓梯絕大多數都係順時針方向旋轉上升既。
咁係為左俾防守城堡的人更有優勢。試想象有兩條友格劍，從上往下打既人（defender）會比從下往上打既人（invader）更容易施展，事關多數人都係右拗既。

「雷神律令」：律令其實係雷神身邊既小鬼，善走，速度快如閃電。所以我地念咒會講「急急如律令」。

點解超市賣既白砂糖一定會係454克？因為一磅=454gram

假設你流落荒島，見到直升機，你好開心咁同架直升機揮舞單手，駕駛員就算見到都會直飛直過。
因為係國際通手救援手勢入面，單手揮舞=Ok, all right. Do not wait.
正確方法應該係雙手揮舞。

呢排好興用濕紙巾。
但濕紙巾唔係棉布更加唔係紙，而係用化學劑浸完既膠。
沖落廁所或者海，會有啲微膠粒分解咗出黎。

玻璃其實係液體

玻璃常溫常壓下明明係硬野 (熔嘅當然係液態)

準確少少講係明治維新前

讀左咁多年書都唔中呢50%喎

求救手勢聽過兩個講法
一個係你講嘅雙擺動
另一個以前睇人在野講係雙腳合埋，雙手45度角做出一個y字，即係同人講yes,I need help

Uber 讀音係“嗚”ber, 但好多人都讀成“U"ber.

所以英文叫coin pocket~

高踭鞋前身係馬靴

樓主震驚了十三億人

凍要著衫 冷知識

鯨魚一粒睪丸重70Kg
碌鳩扯左會有2米長
呢d算唔算 細個係nat geo wild 睇唔知點解記左入腦

請問咁點解叫黑盒既？

請問係左手定右手計？ 係興奮前定後既長度？

咁細個袋可以放到陀錶咩

好多信號都表示到Yes
但一定唔可以係雙手揮動 好大獲

因為好多好多年前真係黑色
改做橙色係想失事後容易啲搵到

理論上只要識得六個人就可以識哂全世界嘅人

八爪魚有九個腦 三個心

龜有耳膜

辣係一種痛覺而唔係味覺

係咪因為好多人九月十月生日

係咪話你同咩人既關係只要搭三次就搭到

六度分隔理論

你真係智障
講緊大單位呀

英文夠有hundred, ten

1974年前, 喺美國某幾個州, 太樣衰既人行出街係犯法。

英國人用黎打包食物個袋叫"Doggy Bag"，
因為佢地覺得食剩啲野打包返屋企好寒酸，
所以就話係帶返去俾屋企隻狗食。

同人傾計留意下對方腳尖係咪對住你，
就可以知佢其實有冇心同你講野。

日文其實都有粗口，
都係有性器官既字眼。

九唔撚搭八

酒精係有機溶劑，太高濃度會令d細菌脫水休眠，70%係剛剛好未令佢地脫水，而同時間又可以整爆佢地的濃度
但其實有d真菌 (霉菌) 的孢子係咁都唔死，所以醫療上先要用高溫蒸氣消毒

男人j嘅長度係食指去到手指公同食指嘅分叉位

韓國發明所有野

你井底之蛙話鳩人九唔搭八
讀多啲書先啦垃圾

你啊 垃圾 用眼睇清楚啦

我爸是李剛

蘇格蘭有一族人專門訓練用左手揸劍
佢地啲城堡嘅螺旋樓梯係逆時針向上嘅

荃錦公路英文本身係TW/SK Route，
TW係荃灣 SK係石崗，
之後寫寫吓變左TWISK Route。

多謝巴打解答～

錯

進化演化論(/天演論)係講物種會隨機演化
喺一路演化嘅過程入面演化出有利特性嘅品種就自自然咁populate
呢個過程又叫天擇
相對有啲物種嘅演化會經人擇
例如人類會「幫」植物雜交以培植適合作為食糧嘅品種(生果 栗米等)
有人認為呢啲都可以歸入廣義嘅基因改造
或者逼鳩啲動物交配生啲「純種」寵物

你拎唔到土?

銅鑼灣叫銅鑼灣係因係未填海果陣海灣似銅鑼
灣仔舊名叫下環，四環九約其中一環
鋼綫灣係纜線出海嘅地方
吐露港以前係採珠場，珍珠個珠
觀塘以前係鹽出產地，鹽業歸朝廷管，官辦事業，所以以前叫官塘

算唔算係冷知識

支那話

1.之前物理呀sir講過類像既野 如果兩個人望住同一個點 但距離唔同 近物件個條友接受既光線係快過遠離物件個條友

未聽過人咁講

平時睇開既世界地圖既比例唔岩
格陵蘭其實好細,俄羅斯亦無咁大,巴西其實接近美國咁大

冚家剷泥齊種樹
汝家池塘多鮫魚
魚肥果熟嫲捻飯
你老母兮親下廚

Thanks

冷氣機既發明本身唔係比人類享受舒適環境
以前有間印刷廠d印刷機會因爲溫度同濕度變化令紙張擴張/收縮
令油墨對唔準,印唔到清晰既印刷品
有左冷氣就可以令工廠入面既空氣夠涼夠乾燥
最初冷氣機只係為機器服務,之後先逐步帶入室內場所,最後先到普羅家庭,真正為人類服務

好詩好詩
不過認真真係未聽過咩上廁所同下廚房
講開聽開都係去廁所入廚房

呢個我同朋友講 無一個人知道

講清楚啲嘛
六個人係要完全同大家無任何關係
唔係既話假設有六兄弟 佢地理論上停留係同一個layer

知識交流 無雖惡言相向

其實係咪真係全世界
定只係某個區域
透過6個人
我真係可以識到某個非洲部落的人？

上廁所台灣大陸常用
下廚房少見d, 但下廚都幾常見下

Free rider真係好難頂

冷知識是不冷的

你一定有朋友既朋友既朋友既朋友係無國界醫生既

因為香港話≠支那話

做乜嘢 想大家開心share都好負皮

咁如果6條友就可以識到非洲部落的某人

咁我透過幾多層朋友就可以識到全香港人
同埋佢係計朋友定係認識的人

香港絕大部分嘅4人的 車上面個燈個"TAXI"係空心
而5人的個"TAXI"係實心
當然你可以睇車頭張貼紙

真係成班低低能能小學雞，樓主分享吓有乜問題？班白痴仔懶醒

「相信大家或多或少都聽過「六度分隔理論」（Six Degrees of Seperation）這個概念。
所謂的「六度分隔理論」為哈佛大學心理系教授Stanley Milgram （1933-1984）所提出的一套理論，他認為每個人都如同是一張蜘蛛網上的一個結點，每個結點都在其他結點連在一起，進而構成世界人脈這張大網。該理論認為，你和全世界任何一個人的間隔關係都不會超過六個人；換言之，最多只要透過六個人，你就可以連結到全世界任何一個人。 」

放條link比大家參考下

但我細個明明聽係7個人，之後改咗6個人
香港應該唔洗隔6個人咁多，應該4-5個就通哂全港。

呢個聽落好流

另外係所有飛行電腦儀器都係黑色，除咗橙色嘅CVR FDR叫黑盒

大型民航機嘅飛行電腦一般會擺係機頭 cockpit下面，除咗黑盒擺係機尾. 統計上擺機尾佢生還嘅機會最高

唔會未聽過人講親自下廚掛？？

“親自下廚”聽過講過
“入得廚房出得廳堂”都聽過講過
不過“下廚房”真係未喺現實生活中聽過
可能喺支那會多啲人講啩

一直用緊既世界地圖比例係錯既
因為 地球係圓 人造衛星 望返地球 兩端都會細左 中軸會闊左

原來人係識 自動呼吸 同吞口水

大家快啲check下自己識唔識

我記憶中飛機有多過一個黑盒..?

一set兩個 Flight Data Recorder & Cockpit Voice Recorder
印象中左兩set唔肯定
一set機尾 一set機頭

個.十.百.千.萬.億.兆 之後係
京.垓.杼.穰.溝.澗.正.載.極.恆河沙.阿僧祇.那由它.不可思議.無量.大數
所以 千秋萬戴 恆河沙數 無量功德呢啲詞都係咁黎
另外10嘅100次方嘅英文係googol
後嚟google食咗呢個字音
意思係google 有10嘅100次方嘅內容

高質

唔知算唔算冷知識
頭文字D 係Drift飄移頭一個字母咁解

有個實驗做過 youtube會揾到
個個人叫人send email畀朋友
最後睇下send唔send到畀自己
最後佢收到十幾封email
但好似經過多過6個人
所以呢個只係理論上

有次喺日本貪得意去咗剪頭髮
同個髮型師傾計傾到鍾意食咩日本食物
我話拉麵
佢笑笑口 話拉麵其實係中國嘅食物

前臂 我腳細

高質po留名學野

田徑賽道第一線比其他七條線闊

徑賽槍響後0.1秒先可以起步 如果快過0.1秒都係偷步

唔明點解唔整多個黑盒係可以有浮力
下下要用潛艇執返上嚟
一嚟易回收，二嚟係水面啲訊號比起水底點都易發現

留名

好彩個POST冇俾頭兩版破壞左

黑盒設計係預撞機後都保護到入面d資料，所以一定好重
要一樣重野浮水佢就會好大件
況且多數黑盒會比d殘骸壓住，一樣浮唔到上水面

加個充氣裝置，遇水即充氣?
加多個功能好過由得佢沉落去
正如飛機上嘅救生衣係9成9空難時都用唔著

設計到機師可以決定幾時射個黑盒出黎得唔得

唔得，有一單係飛機供氧有問題
全機人暈左
架機冇人控制飛到冇油自己墜毀

有呢個設計可以比多個選擇機師
其實係咪搵得黑盒已經可以代表成機人應該死哂

有時空難係機師問題

由啤牌面世都依家，假設每0.1秒洗出一個唔同組合，出現過既組合連千億分之一都冇。

假設由big bang到依家，如果每0.1秒洗出一個啤牌唔同既組合，出現過既組合同樣連千億分之一都冇。

Bra 係用cup 黎量大細
係因為女人個胸會有奶

要知道黑盒係防水防火
再加多個舊裝置 佢又要係防水防火
我係老闆我寧願用果舊錢黎研究其他野仲好

而電腦打字撳Shift會由打細階轉做打大階
係因為以前打字機撳Shift嗰陣打字個印會移位
吉個位畀大階字母
去到電腦已經唔須要有呢個mechanical design
但因為大家慣咗所以就保留返

我寧願裝多一Set係機頭

就係加多set 係機頭/機頂，附有充氣裝置
如果你話開發商唔願比多少少錢研發，咁冇野好講

2&b

㩒𨋢㩒錯樓層 你快㩒2下可以取消

我諗應該係…

請問有巴打知道嘛？

唔係全部都得～～

藍田邨點樣唔喺藍田?
不過藍田街就真係唔喺藍田

唔會架啦 宜家民航機所有科技已經定左形

舊式大廈既lift開閂門一齊㩒可以飛站
不過比㩒兩野取消更加罕有

衝出黎柒
中學生都識計

放ipod mini 架

成日老遠都分唔到四人士的同五人的士

睇車頂就可以分到
車頂形狀長闊，比較光既係四人的士
車頂形狀窄而且偏暗係五人的士

蓮花車頂係新型的五人的士

以後大家唔洗睇車頭既綠色牌先分到

唔係
有日行過見到部打字機手痕撚咗幾下

你個名

洗牙其實係清緊牙石 醫緊牙肉發炎
同牙齒本身冇咩關係

病左飲多啲水就好快好

一個黑盒六萬美金
如果加多set 再加充氣裝置 每架飛機成本會多最少七到八萬
以航空公司角度睇 空難既機率其實同零無咩分別
仲要每間公司起碼有廿架飛機以上 （港航四十，魚翅100+）
係 充氣裝置係可行
就好似titanium係比較輕既金屬 但Boeing/ Airbus 從來無諗過將aluminum轉做titanium
因為成本會多好多
所以從來設計飛機唔係要設計一架完美既飛機
而係一架cost effective既飛機

細個成日睇

強帖留名

平時見到銀行或者鋪頭岀面兩隻石獅子
一邊係隻手踩住地球 代表男
另一邊係踩住獅子bb 代表女

愈靚仔嘅球員愈廢，但2&b就又樣衰又廢

青衣既藍田村

唔係南方人咩

國際歌喺法國要去到今個月先再冇版權，進入公有領域

原子由電子，質子，中子組成，而電子 質子 中子之間既空間係真正既乜都無，而嗰個空間佔左粒原子既99%，所以世界所有物質其實都係99%真正空心,乜都無

果粒橙其實係無燈橙

我都有諗過。不過要設計到頂到撞機時破壞嘅沖氣系統, 唔係唔得，不過一樣會變得好重

好似係俾啲工人放火機架喎

why not both

兩個都係同一意思啫
點解要負評六合彩個cm[/qu你真係好撚on9

無記錯早兩個月前Airbus話350黎緊會配有彈射功能既黑盒，應該係類似你地既諗法

一入水或者衝力大啟動左佢就會彈離機身

李白係吉爾吉斯人

嘩, 略略望幾版Bartelmann本書, 好似好正, 最衰唔識睇德文
一直想理解初級的理論物理好耐

留明

如果將成個宇宙138億年既歷史比做一年
人類的歷史得十幾秒

其實人可以有第二種睡眠模式，
活動4小時，訓15分鐘
猫同狗都係用咁嘅模式

咁快沉底
講D唔知冷唔冷既知識出黎先

香港有全世界最高既酒店同酒吧
係位於九龍站上蓋ICC 超過100樓既Ritz Carlton

西鐵同東涌綫係全球行速最快既市區鐵路

澳門旅遊塔嘅笨豬跳係全世界最高

小象會靠食自己既屎黎幫助消化，因為大象先天腸胃較差，屎入面既細菌可以有助分解未完全消化既食物，而基本上佢地既屎都係未消化完既食物。

痾屎唔除褲叫做賴屎

北角村係南丫島

You can’t lick your elbows.
And 95% of those who read this would try.

之前有支鼓油發左毛

呢個係常識 唔係冷知識

兔仔係咪都係？

想學更多

第一次見

係
兔仔大極條腸都係唔夠長 消化唔晒
食屎大之餘成世都要食屎

人終有一死

呢個post幾好，學到嘢之餘可以block哂啲低質弱智

Denim=/=jeans
Jeans 係褲種
Denim 係布料

中文維基話右旋才是正統喎
左旋「卍」只係重定向咋

認真問
咁樣橙汁或其他含豐富維他命c既飲品/食物會唔會冇咁易變壞?

我係青頭仔

第一個空中服務員係男人

80%的男人看到這句會望向自己的手

唔係五個咩？

我係前臂長啲

一定可以

冬天瞓覺唔蓋被，會凍

fd搭fd 6次左右好似話接近可以識到全世界任何一個人

係FF泥 大學有教
唔係initial frame姐

係廿三個人入面 至少兩個人同一日生日既機會大過一半

係topology既世界 足夠細既空間只要裝住一個element都會當佢係填滿 所以無所謂絕對既空心 而且依家仲有dark energy 係undefined 我地並唔知道果個空間有無野存在

我聽的版本，係因為大部分人右手係慣用手，接力的時候右手拿棒，轉彎的時候可以方便fing返自己入圈

其實好多人都係讀"sky"
錯唔緊要，但係唔好講到係應該咁。
好似你都唔會人地寫5p字

除非你就係寫5p字果班人

汽水罐個拉環係設計黎入飲管